內地客湧港掃年貨 上水佈「篋陣」 開心果半日售罄 金莎一箱箱買

內地客湧港掃年貨 上水佈「篋陣」
開心果半日售罄 金莎一箱箱買

要聞

0:00

【本報訊】內地客再逼爆市面，農曆新年臨近，大批內地遊客昨趁周末來港掃貨，上水、沙田購物區幾乎逼爆，一個個拖篋遊客爭相購買過年禮品。來自廣州的遊客林小姐形容情況驚人，見過有遊客購買的金莎塞滿一個行李篋，「好似唔使錢咁！」搶購浪潮由朱古力到堅果，連鎖海味店的開心果僅半日便告售罄。旅遊業議會估計，本港旅遊業負面消息減少，訪港內地客逐步回升。

記者：潘柏林 梁銘恩

大批內地客昨趁周末湧港辦年貨，上水新康街藥房內逼滿遊客，店外行人路一度堆積3排行李篋，途人經過都要繞過「篋陣」。藥房擺出賀年禮盒放在門口招徠生意，來自深圳的陳小姐指，來港主要是買零食，因為價錢較便宜，「（金莎）一盒便宜20塊，大陸賣太貴啦！」她指購物人潮超乎想像，自己買滿一篋便會離開，「我也被嚇倒了」。

【上水】上水符興街一帶昨有大批內地客掃年貨，霸路執篋阻塞通道。黎樹雄攝

專櫃派籌 客人輪流付錢

來自深圳的楊小姐與朋友直接購買一箱箱金莎，再拆盒放入行李篋和環保袋，楊小姐透露一共買了40盒金莎，計劃送給客戶，自己亦買了一部iPhone 8，估計消費逾萬元。除了朱古力、堅果、曲奇銷情暢旺，上水廣場7樓一間海味店逼滿旅客，遊客需在商場地下排隊搭電梯，店舖派人安排顧客排隊入店購物，店外中午已貼出通告指開心果「此貨暫缺」，大批遊客都失望而回，內地旅客廖先生成功搶購12包開心果，「內地可能有一些品質不夠好，價格也會比較貴一些」。

沙田新城市廣場亦是人頭湧湧，部份名店專櫃更要派籌給客人輪流付錢，來自深圳的周小姐花了500多元買兩支唇膏，她稱在專櫃購買的品質較令人安心。而Apple Store外亦有近70人排隊，來自湖南的余小姐稱計劃購買一部iPhone 8 Plus自用。上水居民彭先生慨嘆，當區太多遊客，「比以前仲逼啲，行都行唔到」。

旅遊業議會主席黃進達指出，近期來香港的內地客量已經逐步回升，以內地旅行團為例，去年數量已按年上升20%，估計今個農曆年團數會錄得同樣升幅，增至每日160團，確實數字仍有待觀察。

黃進達表示，隨着內地人外遊意欲回升、本港旅遊業負面消息減少，刺激內地訪港旅客掉頭回升，他預料今年升勢會持續。不過，他認為內地客外遊選擇越來越多，訪港客量難以回復至佔中前水平。

相關新聞
大媽逼爆萬寧 保安維持秩序
要聞 5小時前

內地打貪 改送禮盒代利是
要聞 5小時前

【蘋果照相機】進擊的強國C9
要聞 5小時前